\begin{resumo}
 O presente relatório de estágio apresenta o desenvolvimento da versão inicial de um software para o dimensionamento de estacas em fundações profundas e procedimento de cálculo quantitativo de estacas. Ao decorrer do estágio foi possível realizar atividades de análise, projeto, codificação e testes de software. Através das boas práticas de engenharia de software foi possível construir um produto de qualidade, garantindo 82,5\% de confiabilidade em suas funcionalidades. A ferramenta construída automatiza as atividades de coleta de informações, cálculo de parâmetros, organização de dados e geração de relatórios de projeto.

 \vspace{\onelineskip}
    
 \noindent
 \textbf{Palavras-chave}: Fundações Profundas. Software de Dimensionamento de Estacas. Estacas.
\end{resumo}
